
\phantomsection \label{subsubsec:SAE442}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE442}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE442}{SAÉ4.IOM.STAGE}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Stage} % SAÉ42 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1bdUk408bAo_vjS5Ud44xP03hBSRyJ0wcq1GHQraNSL8/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{0h}, dont 0h CM/TD et 0h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {0}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{0h}, dont 0h CM/TD et 0h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {0}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& IOM \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{25}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{25}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{25}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{12}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{12} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le BUT R\&T a pour objectif de former des techniciens supérieurs
polyvalents dotés de fortes compétences technologiques dans les domaines
des réseaux informatiques, des télécommunications et de l'informatique.\\
L'entreprise doit être en capacité de proposer des mises en situations
significatives liées aux compétences de déploiement, d'installation ou
de maintien en conditions opérationnelles sur~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  des infrastructures réseaux sécurisées\,;
\item
  des infrastructures de télécommunications\,;
\item
  des réseaux d'objets connectés\,;
\item
  des solutions logicielles sur des systèmes Cloud\,;
\item
  de pilotage de projet réseaux ou télécommunications.
\end{itemize}
Les activités développées devront être en adéquation, si possible, avec
le projet professionnel et le choix de parcours de l'étudiant. Il devra
en outre développer, appliquer, et consolider ses savoir-faire et ses
savoir-être~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  s'intégrer dans l'entreprise~: découvrir les aspects organisationnels,
  les codes de l'entreprise,
  l'interaction avec ses collègues, responsables\,;
\item
  développer ses connaissances des outils, des méthodes de travail, de
  la gestion et de la réalisation
  des missions confiées\,;
\item
  développer son autonomie, son esprit d'initiative\,;
\item
  rendre compte à l'écrit et à l'oral de son activité, de ses missions
  en conduisant une réflexion structurée
  et rigoureuse.
\end{itemize}
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
     \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.01} \textit{Configurer et dépanner le routage dynamique dans un réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.02} \textit{Configurer et expliquer une politique simple de QoS et les fonctions de base de la sécurité d'un réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.03} \textit{Déployer des postes clients et des solutions virtualisées adaptées à une situation donnée}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.04} \textit{Déployer des services réseaux avancés}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.05} \textit{Identifier les réseaux opérateurs et l'architecture d'Internet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.06} \textit{Travailler en équipe pour développer ses compétences professionnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.01} \textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.02} \textit{Mettre en place un accès distant sécurisé}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.03} \textit{Mettre en place une connexion multi-site via un réseau opérateur}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.04} \textit{Administrer les réseaux d'accès des opérateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.01} \textit{Automatiser l'administration système avec des scripts}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.02} \textit{Développer une application à partir d'un cahier des charges donné, pour le Web ou les périphériques mobiles}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.03} \textit{Utiliser un protocole réseau pour programmer une application client/serveur}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.04} \textit{Installer, administrer un système de gestion de données}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.05} \textit{Accéder à un ensemble de données depuis une application et/ou un site web}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{IOM1} Gérer les infrastructures des réseaux mobiles
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01IOM} \textit{Comprendre les architectures et spécificités des réseaux dédiés à l'IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02IOM} \textit{Mettre en œuvre des systèmes de transmissions pour l'accès à un réseau IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{IOM2} Mettre en œuvre des applications et des protocoles sécurisés pour l'Internet des Objets
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01IOM} \textit{Intégrer des systèmes électroniques et des systèmes d'exploitation embarqués}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02IOM} \textit{Mettre en œuvre des protocoles pour les réseaux de l'IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03IOM} \textit{Mettre en œuvre des applications et traiter des données issues des objets connectés}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
\bfseries \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{saeC}{critiques} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{saeC}{optionnels}
\end{tabular}
&
\textit{Tous les ACS des compétences des parcours Cyber, DevCloud, PilPro, ROM}
 \\ \hline

\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R401}{\textcolor{ressourceC}{R4.01}} Infrastructures de sécurité
\tabularnewline
\hyperlink{R405}{\textcolor{ressourceC}{R4.02}} Transmissions avancées
\tabularnewline
\hyperlink{R406}{\textcolor{ressourceC}{R4.03}} Physique des télécoms
\tabularnewline
\hyperlink{R407}{\textcolor{ressourceC}{R4.04}} Réseaux cellulaires
\tabularnewline
\hyperlink{R408}{\textcolor{ressourceC}{R4.05}} Automatisation des tâches d'administration
\tabularnewline
\hyperlink{R412}{\textcolor{ressourceC}{R4.06}} Anglais professionnel 2
\tabularnewline
\hyperlink{R413}{\textcolor{ressourceC}{R4.07}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Préparer l’insertion professionnelle
\tabularnewline
\hyperlink{R414}{\textcolor{ressourceC}{R4.08}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R441}{\textcolor{ressourceC}{R4.IOM.09}} Réseaux sans fil pour l'IoT : MAC et routage
\tabularnewline
\hyperlink{R442}{\textcolor{ressourceC}{R4.IOM.10}} Cryptographie
\tabularnewline
\hyperlink{R443}{\textcolor{ressourceC}{R4.IOM.11}} Réseaux sans fil pour l'IoT : Couche physique
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE442Ex1}{Exemple 1}
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE442Ex1}{Exemple 1}}} \\
	\hline
	Le stage se décompose en trois parties~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  La recherche du stage.
\item
  Le stage lui-même.
\item
  La restitution du stage.
\end{itemize}
La recherche du stage est un élément important et permet à l'étudiant de
préciser son projet professionnel, de confirmer ses objectifs
professionnels en lien avec la formation Réseaux et Télécommunications,
son parcours et son niveau d'études. Cette recherche est articulée avec
le \textabbrv{PPP} et la communication du semestre 3 et du semestre 4.\\
Lors du stage, l'étudiant devra exercer une ou plusieurs missions lui
permettant de développer et de mettre en œuvre ses savoir-faire et ses
savoir-être. Il lui permettra de découvrir des secteurs d'activités, de
mettre en œuvre ses acquis de formation et de les approfondir dans un
contexte professionnel. Il lui permettra également de s'intégrer au sein
d'une entreprise, d'une équipe et de s'en approprier les codes. Il y
développera un réseau professionnel.\\
Le compte-rendu du stage peut se faire sous différentes formes~:
rapport, soutenance et portfolio. Outre la présentation de ses missions
en lien avec ses acquis de formation, il devra également mettre en
valeur son choix de stage, l'évolution de ses savoir-faire, ses
savoir-être, et son intégration dans l'entreprise. Il permet à
l'étudiant de reprendre à son compte le référentiel de compétences et de
mettre en lien les compétences, les apprentissages critiques avec ses
objectifs de stage. En conclusion, il permet également de (re)préciser
et de confirmer son projet professionnel.\\
Prolongements possibles~: \\
L'étudiant utilisera le portfolio pour mettre en valeur les compétences
mises en œuvre et le stage qu'il a réalisé en mettant en parallèle le
référentiel de compétences de la formation et les savoir-faire.
L'évaluation du portfolio pourra prendre en compte le stage et pourra
être évaluée au moment de l'évaluation du stage. Il précisera dans
celui-ci son projet professionnel et ses objectifs.\\
Evaluation~: \\
L'évaluation du stage est effectuée tant par l'entreprise que par la
formation. L'évaluation devra tenir compte en plus des savoir-faire
techniques, les savoir-être~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Intégration dans l'entreprise,
\item
  Capacité de s'adapter au changement, savoir travailler en équipe.
\item
  Capacité de communication.
\item
  Volonté d'apprendre.
\item
  Autonomie et initiative.
\item
  Sens des responsabilités.
\item
  Ponctualité
\item
  Sens de l'organisation.
\end{itemize}
La qualité des rendus devra également être évaluée. Une grille critériée
pourra être mise à disposition pour évaluer le candidat tant au niveau
de l'entreprise qu'au niveau du jury et de l'enseignant référent.\\
Le(s) compte-rendu(s) pourront être rédigés dans différentes langues
dont l'anglais en fonction de l'entreprise. La langue d'écriture sera
définie en amont afin d'avoir les ressources en interne pour relire
le(s) compte(s)-rendu(s).\\
L'évaluation peut revêtir différentes formes et il ne faut pas forcément
se limiter au rapport et à la soutenance. Un exercice oral paraît
nécessaire afin de permettre à l'étudiant de développer la communication
orale mais par exemple le portfolio peut se substituer au rapport. \\
\hline
\end{tabular}
